司法覆核基本法違反國安法未？

22條：
中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。

19條
香港法院對香港所有案件均有審判權

23條
香港應自行立法有關禁止分裂國家罪行的法例

39條
香港人受幾個從來都唔存在嘅國際公約保障

42條
香港居民同在香港的其他人有遵守香港法律的義務

45-52條

要求宣布基本法違反基本法

仲有好多本地法律
要求宣布本地法律都違反國安法要求宣布違憲並失效

基本法附件三 國安法不容質疑

又想浪費香港人d $? 拉

支持取消基本法

講咗以國安法為準，點JR

講緊係基本法違法，唔係國安法違法

寫到明如果兩者條文有出入，以國安法為準
而且解釋權係人大度，JR冇用囉

小學生程度諗出嚟嘅嘢我真係冇嘢好講

基本法係歷史文件

特別法優於普通法

借個位 會員標籤功能

因為人大宣佈時順便進行了一次解釋基本法
"其他基本法條文不得與國安法條文抵觸"
個司法LOGIC變成了如國安法質其他條文有司法爭議, 要先看國安法